用左電腦咁耐。。。。

有冇人係到依家都唔知keyboard個Scroll Lock制係有咩用

利申：岩岩先知

我都係維基都睇

捲動鎖定鍵（英語：Scroll Lock）是一個現存於大部份鍵盤上的按鍵，通常附有一個指示按鍵開關情況的燈號。因為這個按鍵已經不常用，所以部份鍵盤已經移除了這個鍵。

這個按鍵曾經用來鎖定所有軟件的捲動功能，但已不為現今大部份軟件所使用。這個按鍵設計的原意是用來改變方向鍵的行為，當捲動鎖定被打開後，方向鍵會變得像Page Up和Page Down鍵一樣，可以對視窗內容進行一整頁的捲動；而游標（插入點）則不會相應上下左右移動。

個個都知？